攝記協前主席被指6.12向警透露現場存危險物品 會員轟違反採訪原則

香港攝影記者協會（PPA）主席郭顯熙被指於6.12金鐘衝突現場多次近距離正面拍攝示威者，後轉交警方，他昨日辭去主席職務，但該會會員提出沒有約束力的罷免動議，最終動議獲高票通過。香港攝影記者協會今早再發聲明，指有會員認為在近日大型示威活動中，有關警方阻礙攝影記者採訪的情況，前主席郭顯熙未能為攝影記者盡力爭取合理的採訪空間，有違攝影記者利益，亦有會員提出在6月12日大型示威活動期間，郭顯熙向警員透露示威現場存有危險物品，做法有違記者不干預新聞事件的原則。

記協曾在6月13日的警務處處長記者會前，呼籲同業戴上頭盔等防護裝備採訪，以抗議警方阻礙採訪行動。聲明指郭當日未有與執委會討論是否呼籲業內參與抗議行動，他自身在記者會上亦未有參與穿上保護裝備的抗議行動，令會員極度失望，且郭顯熙在未有通知執委會成員的情況下，與警察公共關係科的代表進行單獨會談，做法並不洽當，故通過罷免郭顯熙主席職位的動議。

郭顯熙在會上亦否認將示威者的近攝照交予警方，會員亦沒有足夠證據證明他有進行相關行為。攝記協重申，攝影記者只會將照片傳送至所屬的傳媒機構，而傳媒機構沒有義務將所得的照片轉交予警方或其他執法機構。對於郭於6月13日到警察總部的記者招待會進行採訪，外界懷疑其身份的合法性，攝記協指經特別會員大會質詢後，證實他是為另一間通訊社工作而非美聯社，更加不是外界所指的冒認記者進行採訪。

呢條垃圾

垃圾到自願做狗投共，屌你老母啦廢物

以為可以一走了之？
不但辦事不力，無為記者爭取最大採訪空間，
更加無為保障記者安全出聲。記者被警方噴胡椒噴霧時佢去左邊？